如果基督教從未存在過，世界又會變成點？

之前我曾經講過少少基督教嘅事，不過大家都知連登某D人最鍾意屌基督教嫁啦，甚至我見過基督教要滅絕世界先可以安定嘅講法，既然如此，不如真係諗下如果基督教從來唔存在世界又會係點
我自己覺得世界冇左基督教都會一樣咁轉，不過歐洲會同中東一樣會要人嚴守宗教規條 (天主教)
香港嘅信仰會更接近中國，黃大仙廟佛寺等等週街都係
羅馬教宗係世界影響力大增，甚至有能力干預聯合國
(抱歉，對世界形勢唔太熟悉，唔講太多，還請巴打多多補充)

而我呢？
我冇基督教其實都冇咩事嘅，最多掂黃掂賭掂酒同份人冇咁善良者，都係一個正常香港人，不過亦因此好難搵到真心朋友

如果如果

點解你條柒頭咁多FF

打埋d垃圾

1. 天主教都係基督宗教
2. 基督新教都大把人黃賭毒

規條最嚴係基督教

要信仰先保持到自我 證明你垃撚圾

你條廢閪信教信到一知半解仲開po
咩年代仲走去敵視天主教

歐洲冇一千年既dark age
而家我地應該搞緊太空殖民

天主教中古時代係大都知，我又點解要敵視天主教，大家都係同一個神，基督教係天主教分出黎者係天主教都係朋友
同埋我屌你老味我想認真探討下你地又黎挑起罵戰，食撚屎啦

無基督教的話，耶穌一早變左習近平

人性係十分軟弱
學好三年，學壞三日呀

無耶教，穆斯林會收哂你地非信徒既皮。

雖然依家已經慢慢係咁樣發展

耶撚係有問題，但穆撚仲更加仆街

基督教={新教，天主教，東正教}

新教=香港人口中既「基督教」

應該咁講 冇聖經呢樣野 世界會點 應該會和平好多

一黎就話冇新教，教宗權力會影響聯合國，啲人又會保守，就算唔係敵視都係借啲而唱衰天主教啦

無左班臭雞扮聖女

世界和平

但係穆斯林同天主教東正教一樣會衝突
當然如果連呢D教都冇埋世界就真係和平啦，但生活係裡面嘅人幸唔幸福就唔知啦

讀下史啦
事實新教未興起天主教就係咁
都冇左新教去推動改變時，又會有幾多變化

中東少左一個世仇對象，或者可以和平少少嘅

其實一般穆斯林好平和的
ISIS等恐怖份子只係好小好小部分，而且基本上全部正常穆斯林團體都係屌9佢地

所有牧師失業

牧師點會失業
因為已經唔會存在
冇基督教世界只會有神父

無新教天主教一樣會冧
除住科技發展哲學進步，歷史係有必然性

會少好多岸鳩

穆斯林夠出左ISIS
美國

自我控制係一種技能
大把人戒唔到煙，酒，黃，賭，毒
很多人都戒唔到汽水，奶茶，零食，電競

嚴重的，有些人就會有抑鬱症，焦慮症，躁鬱症，強迫症

佛教會更盛行

其實自我控制唔係咁易
就好似賺買慾、打飛機慾、暴食慾咁，
大部分人有意識要自制，但做唔到。

佛教都有講，
人要脫凡，降服其心係其一(降服自己個心)

如果只係計誓反教
其實無影響
只係信誓反教既人會變左信天主教或者東正教

聖經都講過要逃避少年嘅私慾

同性戀者受嘅迫害會少啲

憎耶撚
不過buy你呢個講法
人嘅所謂自我同意志無普通人想像中咁強
更多時係比環境同社會改變

我唔中意信仰係因為我覺得信仰令人唔肯睇清現實，唔肯相信現實係殘酷
不過信仰係可以令人過得充實d有活力d
睇你點睇

老實講
我雖然信基督教
不過我覺得令我身邊嘅年青朋友及早認清世界嘅現實同殘忍先係愛
如果只係不斷將教會嘅美麗圖畫灌輸比佢地，令佢地對社會有太多美好遐想其實係害死佢地

咁你已經同貴教嘅概念好有衝突

無基督就無十字軍東征，無東征，成個歐洲就會穆斯林哂，全世界無豬肉食
而家無基督呢樣野，歐洲君主少咗樣權力制衡，分分鐘好似變成支那咁君權神授

唔會，穆斯林自己太多教派照自己人打自己人，穆斯林阿拉伯同波斯穆斯林又打餐死

呢個命題真係大到唔知點答
就算你斷代到古代史時間相對短D
單單係冇基督教對羅馬帝國影響都已經唔係非一般地大

我當然知
但不得不承認嘅我地雖然想世界如基督描述般美好，但根本就不可能
不如教識人如何生存，好過比太多幻想人地累死人，連生存尬都冇其他野根本冇得講

十字軍東征其實唔完全係宗教原因
有佢既世俗原因係到

所以大家討論下

討論唔係問題
但斷代講囉
如果唔係太大喇

十字軍根本係當時歐洲佬打住宗教旗號嘅野蠻侵略
一D打住宗教旗號嘅活動同團體可以好有煽動力

逃學威龍少咁段經典

會改做讀佛教學校
抄佛經

早期自由主義係用上帝立論，
上帝賦予每個人天賦人權。
無神學，唔會出現普世人權。
我地可能仲做緊傳統農奴。

不如樓主讀下基督宗教史先開post 啦
新教出現到同天主教對歐洲社會既影響力下降有絕對關係
同埋冇新教，都有大把天主教傳教士去中國.......

佛陀。。。。

基督教好似係泛稱黎。。

宗教=思想控制工具=垃圾
不服來辯

Yes
不過既然香港人用基督教同天主教分開新教同天主教，我就用啦

咁你思想真係不受控制

有分程度，起馬我相信既係實質既科學，而唔係斥諸無知既宗教

我自己覺得 宗教/科學/皇室 or 隨便一樣野都可以稱做信仰
東方社會規則源自於歷史教化，西方社會規則就源自宗教
如果真係冇宗教，人類社會會冇左某程度上秩序
而宗教權力又或者一D極端信仰者只係意外副產品
btw我無信仰

科學仲係有好多野難以證明

無耶教就冇穆斯林啦

穆斯林係猶太教既復興呀ching

會無左西方文明

科學起碼進步多幾百年，樓上講嗰d奴隸制,民主都好似唔太關耶教事，奴隸制係發現黑人好恰，之後用黑奴取代，民主主要係美國獨立/法國獨立開始更加唔關事

基督教同穆斯林歷史上雖然大有關係但應該係獨立存在

你都傻嘅
同係亞伯拉罕諸教丶反對神化先知丶唔食豬肉，唔代表佢係猶太教嘅復興。

唔會冇
只係個文化唔同左

冇咗基督教，可蘭經就改寫，穆罕默德就取代耶穌，之後連登仔就會開post，問「如果伊斯蘭教冇存在過會點」

信基督教就一定善良啲 唔掂黃賭毒 多啲朋友?

你可以唔當回教係猶太教既復興
但回教認為佢地自己係正道既復興

搞笑係，回教話阿當被趕出伊甸園後要在地上守嘅規條同而家差唔多
即係唔准亂倫啦
但佢地又相信全世界人類都係阿當子孫
有d教派仲相信挪亞方舟後只有挪亞兒子們先生到後代

心靈軟弱既人先會信教 我唔會話你錯 只會話你廢

應該會變得好美好
基督教逼害死左好多科學天才
如果無天主，基督教
今日人類應該征服左我地呢個太陽系了

唔一定 不過以我看見 好多都幾nice
你話有冇衰人 實有 不過我冇見到 (表面上)

想知下你有咩底線

你視野都幾狹窄下

奴隸制應該仲盛行緊 但係會進步左